有一種美叫越看越美！韓國演藝圈10大「第二眼美女」魅力爆棚

韓國演藝圈不乏亮麗外表的明星，不過也有許多「第二眼美女」，靠著自己獨特的魅力，在觀眾心中留下深刻印象。第二眼美女，顧名思義，就是第一眼並不覺得她們的長相最令人驚艷，但越看越感受到她們的迷人與耐看，顛覆傳統審美觀。

今天《DailyView網路溫度計》就透過《KEYPO大數據關鍵引擎》來調查，近一年間網友最常討論的韓國第二眼美女有誰，從她們身上也看到，原來「美」並不是只有一種樣貌。

NO. 10 田美都
許多人對田美都的印象，就是在韓劇《機智醫生生活》裡帶著圓框眼鏡、畫著淡妝的角色蔡頌和，雖然田美都外貌並不是那種驚艷的美，但微微一笑的她，總能營造出鄰家女孩的溫柔氛圍，讓網友直呼「有種知性美」、「笑起來甜甜的」。音樂劇演員出身的她，靠著這樣氣質的形象與精湛的演技，深深走進觀眾的心中。

NO. 9 朴素丹
看過韓國電影《寄生上流》的人，一定都對片中的「潔西卡老師」印象深刻。朴素丹自出道以來，就常被誤認成另一位單眼皮演員金高銀，不過朴素丹大大的耳朵，讓她多了一分古靈精怪的氣息，加上她總以簡約俐落的穿著出現在大眾面前，因此給人一種又帥氣又可愛的感覺，吸引粉絲表示「耐看型，不整也可以好看」。朴素丹近期因主演《青春紀錄》 ，再度掀起不少話題。

NO. 8 鄭裕美
鄭裕美曾與人氣演員孔劉三度合作演出《屍速列車》、《熔爐》、《82年生的金智英》，其中，《82年生的金智英》因探討韓國性別平權議題，造成不少爭議，鄭裕美因堅持演出而遭受謾罵，至今仍令粉絲相當心疼。鄭裕美總是以素淨的形象出現在鏡頭前，臉上不會有太多的妝，營造出一股清新脫俗的美，讓網友稱讚「很自然不做作」、「整個很有靈氣」。

NO. 7 裴斗娜
裴斗娜擁有一雙細長的眼睛，由於她時常以素顏出鏡，不笑的時候看起來還有一股厭世的氣場，曾被網友認為外貌不夠出色，但她憑著強烈的個人風格，讓不少死忠粉絲表示「美得有特色」、「越看越順眼」，而她也靠實力派演技橫掃數座國際大獎，至今已是國際級巨星。最近則因演出《秘密森林2》增加了不少話題。

NO. 6 孔曉振
擁有「戲劇女王」稱號的孔曉振，剛出道時曾因外貌不符合大眾審美而飽受批評，不過她靠著演技實力逐漸贏得觀眾青睞，甚至還讓粉絲為她取了一個親暱的稱號「孔可愛」。時常會有網友詢問「孔曉振的魅力在哪？」，引起熱烈討論，許多網友都說「單看照片不正，看完她演戲，就覺得超正」、「超耐看，而且很時尚」。

醜

NO. 5 瑟琪
Red Velvet成員瑟琪因為頂著「SM娛樂唯一單眼皮的人」稱號出道，時常被批評長相不夠漂亮，還曾自曝有割雙眼皮的念頭，不過許多網友反而認為「瑟琪這樣才特別」，「超喜歡瑟琪的單眼皮，單得很可愛」、「別割啊，又不是眼睛大就一定美」，加上有別於台上帥氣俐落的姿態，私下的瑟琪常展現可愛呆萌的一面，反差魅力讓粉絲為她取了一個「熊瑟琪」的綽號。

NO. 4 金高銀
以「鬼怪新娘」打響知名度的金高銀，靠著單眼皮令許多人印象深刻，她笑起來有種甜甜的魅力，清純可愛的小狗眼睛，讓她由內而外散發著溫暖的氣息，網友稱讚她「越看越漂亮，屬耐看型的」、「有種很特別的美感」。金高銀2020年與李敏鎬主演《The King：永遠的君主》，吸引觀眾討論，還有不少網友表示自己是衝著金高銀來看這部劇的，顯見其高人氣。

NO. 3 金多美
2020年首次演出電視劇《梨泰院CLASS》便一鳴驚人的金多美，雖然她的單眼皮、圓臉不是那種主流的美，但憑著劇中帥氣又可愛的角色「趙以瑞」累積了許多粉絲，在劇裡以微卷鮑伯頭、誇張的黑金布丁頭造型亮相，沒想到因此掀起一波潮流，「想請設計師幫我剪以瑞的髮型」、「被魔女以瑞圈粉」、「這樣的女一真的帥爆」。

彩瑛屬於？

NO. 2 申惠善
申惠善擁有一雙細長的眼睛，總是以乾淨的淡妝示人，一開始並不會特別對她感到驚艷，但許多網友表示，在看過幾次她演的戲之後就會逐漸對她著迷，「看她演戲就是很舒服」、「第一眼看無感，看久很美」。2020年其電影作品《翻供》、《盜墓同盟》陸續在台灣上映，近期主演的韓劇《哲仁王后》更是熱播，演技精湛到光憑「表情」就能讓觀眾看到捧腹大笑，實力不容小覷。

NO. 1 華莎
MAMAMOO成員華莎因為皮膚黝黑、身材豐腴，出道以來多次受到批評，還曾被要求退團，不過她堅持以強烈的個人風格闖出一片天，成為粉絲口中性感又美麗的「黑金女王」。華莎曾在演唱會上霸氣地說：「如果我不符合這個世代的審美標準，那我就要創造新的審美標準。」令網友大讚「非常欣賞他的自信感」、「舞台上有自信，身材很棒，讓人移不開視線」。

6好似朱咪咪

醜女

世界第一 就在今天

美女

我就不了

這麼醜的妞

讚成一半...

5可以接受

越看越醜

冇iu?

iu第一眼美女la

阿真

華沙就算啦

愈看愈摟打型

華沙內在美一定好屈

但我中意

無金裕貞 唔使睇了

多醜

朴素談正!!

有大半最多都第二眼接受到
點都唔係美女
鄭裕美申惠善都要俾人擺入去都幾慘

拉

可能係第一眼美女

OK la

吊你老未個華沙 一Google勁撚樣衰 jm9

崔孝定

華莎真心搞唔掂..

睇Netflix 套劇幾中意鄭裕美

崔乂園ar笨

自在極意功

偉哥

其他幾位點有可能係鄭裕美果皮？？

申惠善 第2 wtf

Hwasa係實力派黎架

孫仙都無10大
笑死

申惠善紅到醜女都關佢事

唔覺得係第二眼美女

呢堆都好醜 夾硬塞落美女到

瑟琪係愈睇愈正

9好撚樣衰

可叫第一眼美女

鄭裕美根本就係靚女

華莎真係好撚樣衰

懷疑評果個對眼同個腦都有問題 正係鍾意人造人

全部都好鍾意

咕嚕？

孔孝真嗰種樣衰真係唔講得笑

十大抽象典禮
dundundundun....

整個十大整容醫生排名，個公信力會唔會大啲呢

華莎雖然唔靚
但佢喺台上真係好吸引

Hwasa
霸氣女王

明明就好正越睇越有魅力 又有實力
Mamamoo女fans多過男fans
推倒‘同性相斥’理論

鬼怪果個唔掂，睇晒成套劇都仲係覺得好醜樣，心諗點解咁都有得做主角

嘩屌 嚇撚死

睇完一眼冇第二眼

醜女排行榜？
排越前越樣衰

呢個真
我好少聽kpop但好鐘意mamamoo
唱功真係超勁
同埋感覺佢地啲歌好好玩，好多唔同元素
而佢地都好enjoy其中咁

以前鐘意BP先
但佢地都係似product 多啲
最近啲歌更加唔掂...有啲失望

我第一眼睇到mamamoo
就覺得嘩呢個太樣衰唔掂喎
點知愈睇愈鐘意，愈有味道

我幾鐘意佢 覺我佢好真

申惠善 世界第一

不了韓國妹

韓國第一神顔Irene都無人講？

哲仁王后

申惠善真係好正

講佢夠西？

重口味添